法國黃背心運動 支持港人反極權

法國黃背心運動 支持港人反極權
無國界社運報道

法國黃背心運動在上周六進入了第40周。這次巴黎游行的特別之處，是黃背心運動高舉支持香港人抗爭的橫額（見上圖）。

同時，黃背心在其面書上發出號召，聲言下周六（17號）的游行，將正式以支持港人的抗爭為主題：

“拿出所有的雨傘！☂

香港有超過200萬人走上街頭。

他們甚至開始舉行歷史性的總罷工。

每天都有示威活動，參與者決心抵抗壓迫和威權。

和黃背心運動一樣，大批抗議者遭到逮捕。

香港人的抗議是為了保持他們的身份和自由。

讓我們一起來聲援這個有條不紊的抵抗吧。

香港人用雨傘來抵抗催淚瓦斯、鐳射和警棍，讓我們向這種鼓舞人心的創造力致敬。這兩場民主運動雖然相距甚遠，但卻遙相呼應。

讓我們不要錯過這個歷史機會，讓全世界看到法國的黃背心運動支持所有的民主運動。

8月17日會有眾多同路人加入我們，別忘了帶上雨傘！
我們將在8月14日（星期三）一起製作海報和橫幅（法文，英文，中文），時間為18：00到22：00，歡迎大家參加。（聯絡我們瞭解更多細節）

歡迎法國所有組織聯名支援和參加這次遊行！街頭見！

👉giletsjaunes.placedesfetes@tutanota.com ”

（

香港人不孤單！

另外，法國的團結互助工會（Union Syndicale Solidaires：）分別在8月2日和6日，發出支持港人抗爭的信函：

“2019年8月2日，巴黎

親愛的兄弟姐妹：

團結互助工會完全支持你們為保衛和改善香港的公民和民主自由所做的努力。面對無法避免的鎮壓，我們保證站在你們一邊。

祝你們的集會、示威和罷工好運。

感謝你們把抗爭以及國際支援的最新消息發給我們。

聲援這場勇敢的鬥爭比以往任何時候都更加必要。

法國團結互助工會”

好事黎

但係可唔可以改番繁體

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never